<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Yazilars on Burak Altundal</title>
    <link>https://www.burakaltundal.com/yazilar/</link>
    <description>Recent content in Yazilars on Burak Altundal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.burakaltundal.com/yazilar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Love in the time of Corona</title>
      <link>https://www.burakaltundal.com/yazilar/love-in-the-time-of-corona/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.burakaltundal.com/yazilar/love-in-the-time-of-corona/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.burakaltundal.com/images/gokce-erbil-passenger.jpg&#34; alt=&#34;Gökçe Erbil&#34;&gt; Gökçe Erbil&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Dear passenger*,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Once you vanished behind the doors of the airport, all doors turned into walls. A second ago I could do everything, now everything I do, I say hit a wall and fall. A hugproof, kissproof, soundproof wall between us. How much pain is too much pain, I wonder. And how to describe too much pain? For many years I asked myself what is a language? Many think that it helps to understand each other. Very sceptical about that. Maybe it works for communication but understanding? While we discuss I barely understand some of the things you really care. If it’s been only talking I wouldn’t be able to understand you at all, even though we share the same mother tongue. I understand more from your eyes, hands. Communication vs understanding, talking vs telling.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutku ve merak</title>
      <link>https://www.burakaltundal.com/yazilar/tutku-ve-merak/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.burakaltundal.com/yazilar/tutku-ve-merak/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Engin Nurşani’yi tanımıyorum, müziğini de bilmem. Geçenlerde videodan videoya geçip vakit öldürürken &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=NwkTuEVY_Is&#34;&gt;şu kaydına&lt;/a&gt; rastladım. Tekrar tekrar izledim. Yaptıkları şeyi böyle tutku ile severek yapan insanları her zaman çok sevdim. İzledikten sonra en son ne zaman uykumu kaçıracak kadar tutku ile bir şeyleri yaptım, bir şeylerle ilgilendim diye düşünmeden edemedim. Merakım hiç eskimedi ama tutkumu 2014-2015 civarında bırakmışım.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Birinci bakış: Kuş</title>
      <link>https://www.burakaltundal.com/yazilar/birinci-bakis-kus/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.burakaltundal.com/yazilar/birinci-bakis-kus/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.burakaltundal.com/images/serkan-arikusu-kus.jpg&#34; alt=&#34;Fotoğraf Serkan Arıkuşu’nun hediyesi(Bağlantı vermeden ya da izinsiz kullanmayınız.)&#34;&gt; Fotoğraf &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/arikusu&#34;&gt;Serkan Arıkuşu&lt;/a&gt;&amp;lsquo;nun hediyesidir.(Bağlantı vermeden ya da izinsiz kullanmayınız.)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Babamla böyle güzel güldüğüm bir günüm olsun isterdim. Mesela babam bana bir kuş tutmuş. Tuttuğu kuşla bana özgürlüğü ve kuşların neden tutulmaması gerektiğini anlatmış. Bunları anlatırken biri bizim fotoğrafımızı çekmiş. Öyle olsun isterdim. Madenci fotoğraflarını da hep böyle çekiyorlar; siyah beyaz. Seçilen ifade biçimi anlatılmak istenene uyuyor. Fotoğrafın içinde bir piksel öteye gitsen, yoksun. Bu katılık, çekmek isteyenin çekmek istediği, görmek isteyenin görmek istediği gibi. Kuşun yerinde olmak istemezdim. Ama işte kuşun yerindeyim. El de babamın eli. Boğazımda.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Her türlü baş ağrısını iyileştiren mucizevi dua</title>
      <link>https://www.burakaltundal.com/yazilar/her-turlu-bas-agrisini-iyilestiren-mucizevi-dua/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.burakaltundal.com/yazilar/her-turlu-bas-agrisini-iyilestiren-mucizevi-dua/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.burakaltundal.com/images/topal-memed.jpg&#34; alt=&#34;Ortadaki Topal Memed dedem&#34;&gt; &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/p/B7OlGkCgIzI&#34;&gt;Ortadaki Topal Memed dedem&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Rahmetli dedem Topal Memed rençberlik dışında saat ve silah tamiri yapardı. Kerpetenle diş çekecek, mikrop kapmış yaraları kesip temizleyecek kadar da hekimliği vardı. Muska yazardı, ama sadece hayvanlar için. Nazar olmuş, sütten kesilmiş, hasta olmuş hayvanlara. Hoca, hafız falan değildi, kimseyi okuyup üflemezdi. İnsanlara da kesinlikle muska yazmazdı.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Keşke yazabilsem…</title>
      <link>https://www.burakaltundal.com/yazilar/keske-yazabilsem/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.burakaltundal.com/yazilar/keske-yazabilsem/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Yazının orjinali daha önce &lt;a href=&#34;https://themahmut.com/2018/07/11/cenaze/&#34;&gt;Mahmut&amp;rsquo;ta yayınlandı&lt;/a&gt;. Ev sahiplikleri için teşekkürler.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yıllar önce Asaf’la sohbet ederken onun da aynı şekilde hissettiğini öğrendiğimde önce biraz şaşırmış, sonra “dert aynı dert” diye düşünmüştüm. Yazmak bana hep çok sınırlı bir anlatma biçimi olarak gelmiştir. Bazen kendimi çaresiz hissederim o anı istediğim gibi yazamadığım için. Kelimenin, dizenin sınırından şikayet ederim. Mesela keman çalabilsem, yazmazdım. O kadar sonsuz ve çok anlatabilme olanağı var ki müzikte. Bu biraz resim için de böyle gelir bana. Bir forma, anlatma düzenine girmek zorunda olmamak…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Birçok şey var yıllar içinde sözcükle anlatabilmenin yolunu bulamadığım. İki tanesi çok belirgin. Kaç kez içimden geçti, kaç kez istedim, denedim, sayısını bile anımsayamıyorum. Hep sözcüklerin, kendi sözcüklerimin yetemeyişine kızgınlıkla kaldığım.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ersin ve kimi çirkinlikler</title>
      <link>https://www.burakaltundal.com/yazilar/ersin-ve-kimi-cirkinlikler/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.burakaltundal.com/yazilar/ersin-ve-kimi-cirkinlikler/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Yazının orjinali daha önce &lt;a href=&#34;https://themahmut.com/2018/08/30/ersin-ve-kimi-cirkinlikler/&#34;&gt;Mahmut&amp;rsquo;ta yayınlandı&lt;/a&gt;. Ev sahiplikleri için teşekkürler.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hayatım boyunca ciddiye alınabilecek bir durumda doğrudan çirkin olduğumu söyleyen olmadı. Söyleyen olmamış olması benim çirkin olmadığımı ya da insanların nazik olduğunu ispatlamıyor. Kendimi bazen hoş bulduğum doğrudur ama daha çok; çirkin olmadığımı, normal olduğumu düşünürüm. Keyfim olmadığında ben de kendimi çirkin buluyorum. Bu hissiyata yakışıklı olmamam dışında kendime ve hayata bakışımdaki diğer arızalar da dahil.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cenaze</title>
      <link>https://www.burakaltundal.com/yazilar/cenaze/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.burakaltundal.com/yazilar/cenaze/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Yazının orjinali daha önce &lt;a href=&#34;https://themahmut.com/2018/07/11/cenaze/&#34;&gt;Mahmut&amp;rsquo;ta yayınlandı&lt;/a&gt;. Ev sahiplikleri için teşekkürler.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;John F. Kennedy havaalanının çıkışındaki yüzlere bakarken, hiç gelmediğim bu şehre dair nasıl bu kadar kızgın, kırgın, özlemiş, heyecanlı olabildiğimi anlamaya çalışıyorum. Kapıdan çıkan herkesin bir bekleyeni var sanki. Ben hariç. Mr şey, Mrs şey, Mr bir şey daha, Mr diğer şey. Gelmeyeceğini biliyorum.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fırsatsızlığın ahlakı</title>
      <link>https://www.burakaltundal.com/yazilar/f%C4%B1isatsizligin-ahlaki/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.burakaltundal.com/yazilar/f%C4%B1isatsizligin-ahlaki/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Yazının orjinali daha önce &lt;a href=&#34;https://themahmut.com/2018/02/05/firsatsizligin-ahlaki/&#34;&gt;Mahmut&amp;rsquo;ta yayınlandı&lt;/a&gt;. Ev sahiplikleri için teşekkürler.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eduardo Galeano’nun ölümünden önce tamamladığı ancak ölümünden sonra yayımlanan son kitabı Hikaye Avcısı’nda aktardığı bir hikaye*, zaman zaman üzerine düşündüğüm “fırsatsızlığın ahlakı” meselesini hatırlattı.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14 Nisan 1997’de Sports Illustrated dergisi** Doktor Bob Goldman’ın 1995 yılında olimpik sporlardaki performans artırıcı ilaçların kullanımı üzerine yapmış olduğu anketin sonuçlarını yayınlıyor. Anketteki ilk senaryo; “Size yasaklanmış olan bir performans ilacı: 1) Yakalanmanız mümkün değil 2) Kazanacaksınız garantileri altında verilse ilacı kullanır mıydınız?”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>